前律政司副刑事檢控專員許紹鼎 質問楊美琪是否鄭若驊直接授權覆核保釋決定

過去先後有5人被控違反港區國安法，連同本案47名被告，全部皆由總裁判官兼國安法指定法官蘇惠德審理。而今次是蘇官首度批准國安案被告保釋。儘管如此，律政司提出覆核保釋決定；而按照法例規定，一旦律政司表明提出覆核，裁判官必須將被告羈留扣押，以待48小時內處理。前律政司副刑事檢控專員、現已私人執業的辯方資深大律師許紹鼎庭上要求主控官交代，覆核決定是否由律政司司長本人直接授權。惟蘇官未待主控官回應，便稱現在或許並非適當場合考究此議題。

律政司今引用《刑事訴訟程序條例》第9H條，申請覆核批准保釋的決定。蘇官解釋，由於律政司司長申請覆核批保釋的決定，而根據《刑事訴訟程序條例》第9I條，一經申請，則裁判官必須下令繼續羈押被告，並通知司法常務官，在48小時內帶到高院原訟庭法官席前。

在蘇官宣佈即時還押15人後，前律政司副刑事檢控專員、今次代表被告林景楠的資深大律師許紹鼎，要求主控官交代此決定是否由律政司司長本人直接授權（delegate）。惟蘇官未待主控官回應，便稱現在或許並非適當場合考究此議題，他亦不會理會律政司的指示內容。

根據法例，若被告不獲准保釋，可以每八日向原審裁判官覆核保釋申請，亦可直接向高院提出申請。惟即使被告獲裁判官批准保釋，亦不代表他們可立即步出法院。

蘋果報還報唔好貼相

中聯辦直接指示添啦

到時咪扮被迫咪得囉
反正大把偽善狗信

唔通佢自己決定咩

其實呢個問題係會有乜影響

即係事實律政司冇作出指示，而係控方主控自己決定，咁係非法
不過香港冇法治。

你相信無指示？

成件事咁撚肉酸緊係支那辦直接落order 啦

無話非唔非法架喎
個主控係全權處理
但佢有無收到指示/收到邊個指示就另一件事嚟

許大狀好有型, 真係相由心生

佢意思應該係屍長張相許大狀咁多年好多人都對佢有好好評價

做明星都夠資格, 仲型過啲 mirror, error
後面嗰兩個應該後生過佢, 但都無佢咁型